研究下聯繫匯率即月脫勾有幾大impact

例如，即時做唔到美國人生意?
買唔到美國貨品?
美資公司徹走?

智商有幾低先去諗聯繫匯率脫勾？